\section{Analisi}

Il gruppo di lavoro ha collaborato alla realizzazione di uno scenario mirato ad
approfondire la programmazione di una rete basata su NDN.

In particolar modo l'approfondimento verte sull'analisi dei componenti Content
Store e Pending Interest Table, con specifico riferimento al multipath
forwarding.

\subsection{Scenario: simulato vs fisico}

Tali scenari di programmazione di reti possono essere realizzati, a livelli più
o meno avanzati, in contesti fisici o tramite appositi simulatori.

NDN permette di utilizzare sia un testbed fisico compatibile con l'attuale
connessione Internet basata su IP, sia un simulatore NDN puro.

Il gruppo di lavoro, dovendo unicamente realizzare uno scenario che
approfondisse caratteristiche strutturali di NDN, ha optato per il simulatore
"ndnSIM" \cite{ndnsimweb}.
